[{"autor": ["Pablo Hinojosa"], "titulo": ["#JuevesEnLaETSIIT "], "categorias": [" Eventos "], "contenido": ["\u00bfNecesitas ayuda con la instalaci\u00f3n de Linux?", "\u00bfBuscas asesoramiento en licencias libres?", "\u00bfQuieres consejo en tecnolog\u00edas libres?", "\u00bfTienes alg\u00fan otro tipo de consulta?", "Con el objeto de ayudar y asesorar a los alumnos de la ", ", todos los jueves durante los meses de Octubre y Noviembre, de 12:30 a 14:30, estaremos en la Sala de Juntas de la ", ".", "Adem\u00e1s, por supuesto, siempre pod\u00e9is encontrarnos en nuestra oficina habitual de ", "."], "etiquetas": [" Eventos "]},
{"autor": ["Pablo Hinojosa"], "titulo": ["Certamen de Proyectos Libres de la Universidad de Granada 2015-2016"], "categorias": [" Certamen UGR de proyectos Libres "], "contenido": ["Ya est\u00e1 abierta la segunda edici\u00f3n del ", ".", "Por segundo a\u00f1o consecutivo, se pueden presentar proyectos tanto de software como de hardware o documentaci\u00f3n, siempre que estos sean liberados en un repositorio p\u00fablico con una licencia libre reconocida por la ", ".", "Este certamen va dirigido a estudiantes en formaci\u00f3n reglada y reconocida desde secundaria, formaci\u00f3n profesional o universitarios hasta M\u00e1ster o en periodo de pruebas individualmente o en equipos de hasta cinco personas de cualquier universidad europea p\u00fablica o privada, Marruecos o Cuba.", "La fecha de ", " termina el 15 de Noviembre de 2015, y los proyectos admitidos se desarrollar\u00e1n coincidiendo con el a\u00f1o lectivo, hasta el 31 de Mayo de 2016.", "Posteriormente, se celebrar\u00e1 la final el entre el 6 y el 10 de Junio de 2016, donde se premiar\u00e1 al mejor proyecto en cada una de estas categor\u00edas:", "Para presentar un proyecto es necesario rellenar este ", ".", "Este certamen est\u00e1 organizado por la Universidad de Granada a trav\u00e9s de su Oficina de Software Libre y con la colaboraci\u00f3n del CEI BioTic y la Delegaci\u00f3n de la Rectora para la Universidad Digital. ", "Pueden verse m\u00e1s detalles en "], "etiquetas": [" Certamen UGR de proyectos Libres ", " Concursos "]},
{"autor": ["admin"], "titulo": ["Taller/hackat\u00f3n de ciencia abierta: Open Access Week en la UGR"], "categorias": [" OSL "], "contenido": ["Uni\u00e9ndonos a la iniciativa de la ", " de participaci\u00f3n en el ", " y en colaboraci\u00f3n con ", " y ", ", la OSL organiza unos talleres y hackat\u00f3n de ciencia abierta, con el objetivo de concienciar a la comunidad de la posibilidad y ventajas de crear y publicar la ciencia en abierto. Los actos tendr\u00e1n lugar en la ETSIIT y ", ". El acceso a todas las actividades es gratuito hasta completar aforo.", "\nLos talleres sequir\u00e1n en ", " siguiente:"], "etiquetas": [" OSL "]},
{"autor": ["Jos\u00e9 Antonio Serrano Garc\u00eda"], "titulo": ["Thunderbird y como tener un calendario "], "categorias": [" Formaci\u00f3n "], "contenido": ["Como me gusta mas ", " que ", ", tiene una carencia como gestor de correo y es, no tener un calendario.", "Pero bueno como todo tiene\u00a0soluci\u00f3n, aqu\u00ed tambien la tenemos. Lo primero si no tenemos instalado Thunderbird, lo instalamos:", "sudo apt-get install thunderbird", "Tambi\u00e9n\u00a0podemos usar el Synaptic, escribimos thunderbird y lo instalamos.", "Una vez que esta instalado, pues nos instalamos los siguientes plugings, ", " y ", ", tenemos que instalar ambos.", "Si estamos usando una\u00a0versi\u00f3n\u00a0de 64 bits hay un problema, y es que el plugings Lighting no funciona, pues dice que no funciona en esta arquitectura, no hay problema, nos vamos de nuevo a Synactic y buscamos xul-ext-lighting (lo he probado en Ubuntu, imagino que para las demas distribuciones funcionara igualmente)", "Una vez instaladas estos plugings ya solo nos queda conectar Calendar a Thunderbird, vamos a explicar como conectarlo.", "Lo primero abrimos ", ", nos vamos a ", ", y hay seleccionamos ", ", y escogemos el calendario que queramos a\u00f1adir, en este caso es el de la ", ",  y entramos en el.", "En el apartado de Direcci\u00f3n del calendario: donde esta el icono de XML, con el\u00a0bot\u00f3n\u00a0derecho le decimos que copiar la direcci\u00f3n de enlace:", "Con esta\u00a0direcci\u00f3n, nos vamos a nuestro thurderbird, y en la pesta\u00f1a que nos ha creado de Calendar le damos al\u00a0bot\u00f3n\u00a0derecho y le decimos Nuevo.", "Le damos a Siguiente y a\u00f1adimos el enlace obtenido de Google Calendar", "Nos\u00a0pregunta\u00a0la contrase\u00f1a para a\u00f1adirlo.", "Le ponemos un nombre del Calendario, en este caso OSL y podemos seleccionar un color para diferenciarlo de los\u00a0dem\u00e1s.", "Ya podemos nuestro calendario creado y podemos a\u00f1adir eventos, con aviso a\u00a0nuestro\u00a0m\u00f3vil, por correo o\u00a0notificaci\u00f3n\u00a0en pantalla.", "Por supuesto podemos a\u00f1adir todos los calendarios que queramos."], "etiquetas": [" Formaci\u00f3n ", " howtos ", " Calendario ", " correo ", " thunderbird ", " tutorial "]},
{"autor": ["Renato Luis Ramirez Rivero"], "titulo": ["Oferta formativa primer cuatrimestre curso 2015-2016 "], "categorias": [" Cursos "], "contenido": ["Os presentamos la oferta formativa de cursos online de software libre:", "\n", "Arduino b\u00e1sico.", "\n19 de octubre de 2015", "\n", "Gesti\u00f3n de contenidos con Joomla.", "\n26 de octubre de 2015", "\n", "Introducci\u00f3n al procesador de textos cient\u00edficos LaTex.", "\n3 de noviembre de 2015", "\n", "Programaci\u00f3n cliente-servidor en Javascript.", "\n26 de octubre de 2015", "\n", "Raspberry Pi b\u00e1sico.", "\n26 de octubre de 2015", "\n", "Scratch: Iniciaci\u00f3n a la programaci\u00f3n para ense\u00f1anza primaria y secundaria.", "\n3 de noviembre de 2015", "\n", "Es solo un adelanto y una oportunidad para "], "etiquetas": [" Cursos ", " Formaci\u00f3n ", " OSL ", " Software Libre "]},
{"autor": ["Pablo Hinojosa"], "titulo": ["#JuevesEnLaETSIIT "], "categorias": [" Eventos "], "contenido": ["\u00bfNecesitas ayuda con la instalaci\u00f3n de Linux?", "\u00bfBuscas asesoramiento en licencias libres?", "\u00bfQuieres consejo en tecnolog\u00edas libres?", "\u00bfTienes alg\u00fan otro tipo de consulta?", "Con el objeto de ayudar y asesorar a los alumnos de la ", ", todos los jueves durante los meses de Octubre y Noviembre, de 12:30 a 14:30, estaremos en la Sala de Juntas de la ", ".", "Adem\u00e1s, por supuesto, siempre pod\u00e9is encontrarnos en nuestra oficina habitual de ", "."], "etiquetas": [" Eventos "]},
{"autor": ["toblerone"], "titulo": ["\u00bfQuieres aprender a manejar un robot?"], "categorias": [" Eventos "], "contenido": [".", "\u00a0", "Del ", ". \u00a1Prepara tu agenda que llega la semana europea de la programaci\u00f3n!", "Es una semana en la que se organizan actividades y eventos en los que ser\u00e1 posible introducirse en el mundo de la programaci\u00f3n de una forma divertida y emocionante.", "Desde la ", " y con la colaboraci\u00f3n de ", " los dias 13 de Octubre de 18:00 a 20:00 y 14 de Octubre de 17:00 a 19:00 se va a impartir un taller de ", ", para que puedas aprender a manejar un robot y ver como el c\u00f3digo cobra vida.", "\u00a0", "\u00a0", "Para inscribirte, rellena el siguiente formulario:", "\u00a0", "\u00a0"], "etiquetas": [" Eventos ", " Formaci\u00f3n ", " Mundo Libre ", " Software Libre "]},
{"autor": ["toblerone"], "titulo": ["XVI Campa\u00f1a Donaci\u00f3n de Material Inform\u00e1tico Finalizada"], "categorias": [" Cronica "], "contenido": ["El pasado mi\u00e9rcoles 29 de Octubre se procedi\u00f3 a realizar el taller de formaci\u00f3n a las asociaciones que solicitiaron material inform\u00e1tico en la XVI Campa\u00f1a de Donaci\u00f3n de material inform\u00e1tico.", "El taller se imparti\u00f3 en la Oficina de Software Libre, disponiendo cada asociaci\u00f3n de un equipo completo para poder seguir el taller y comprobar el magnifico funcionamiento de los equipos que iban a ser donados.", "Como siempre, nos encontramos con nuevas asociaciones y nuevas personas interesadas en el Software Libre y en saber como funciona.", "Todo esto nos motiva cada d\u00eda, para seguir con mas campa\u00f1as y poder acercar el Software Libre a todo el mundo y poner nuestro granito de arena a todas esas asociaciones que necesitan un poco de ayuda.", "La oficina lista para la charla de formaci\u00f3n", "La subdirectora (Nuria Rico) y el t\u00e9cnico (Manuel Cogolludo)", "\u00a0", "\u00a0", "\u00a0", "\u00a0", "\u00a0", "\u00a0", "\u00a0", "\u00a0", "\u00a0", "Como en la pasada ", " se ha vuelto a optar por ", " con ", " como escritorio por defecto, ya que est\u00e1 m\u00e1s optimizado para equipos con unos pocos a\u00f1os ya en sus procesadores. Tambi\u00e9n se ha aumentado la memoria ", " desde 1GB a 2GB dependiendo de los PC y que unido a la optimizaci\u00f3n de Ubuntu 14.04 se han conseguido unos PC que dar\u00e1n buena cuenta en el uso diario.", "Se han donado un total de ", " y 2", " que esperamos den la oportunidad a mantener y utilizar el Sistema Operativo ", " instalado en ellos.", "En breves, se anunciaran las fechas de la campa\u00f1a XVII, en la que intentaremos aumentar el n\u00famero de equipos e incluir portatiles y alg\u00fan proyector.", "\u00a1\u00a1Gracias a todos!!"], "etiquetas": [" Cronica ", " Distribuciones ", " Donaci\u00f3n de equipos ", " Eventos ", " Formaci\u00f3n ", " OSL ", " Software Libre "]}]